Configuraci칩n Inicial
Comando	Descripci칩n
git config --global user.name "Tu Nombre"	Establece tu nombre de usuario
git config --global user.email "tu@email.com"	Establece tu correo electr칩nico
git config --list	Muestra la configuraci칩n actual de Git
Iniciar un Repositorio
Comando	Descripci칩n
git init	Inicializa un repositorio Git en el directorio actual
git clone <url-repositorio>	Clona un repositorio remoto a tu m치quina local
Trabajar con Cambios
Comando	Descripci칩n
git status	Muestra el estado de los archivos (modificados, staged, etc.)
git add <archivo>	A침ade un archivo al 치rea de staging
git add .	A침ade todos los archivos modificados al 치rea de staging
git commit -m "mensaje"	Guarda los cambios en el repositorio con un mensaje descriptivo
git commit --amend	Modifica el 칰ltimo commit (칰til para corregir mensajes o agregar cambios olvidados)
Ramas (Branches)
Comando	Descripci칩n
git branch	Lista todas las ramas locales
git branch <nombre-rama>	Crea una nueva rama
git checkout <nombre-rama>	Cambia a la rama especificada
git checkout -b <nombre-rama>	Crea una nueva rama y se cambia a ella
git merge <nombre-rama>	Fusiona una rama con la rama actual
git branch -d <nombre-rama>	Elimina una rama local (si ya est치 fusionada)
Sincronizar con Repositorios Remotos
Comando	Descripci칩n
git remote add origin <url-repositorio>	Conecta tu repositorio local a un remoto
git remote -v	Muestra los repositorios remotos configurados
git push origin <nombre-rama>	Sube cambios al repositorio remoto
git pull origin <nombre-rama>	Descarga cambios del repositorio remoto y los fusiona localmente
git fetch	Descarga cambios del remoto pero no los fusiona
Historial y Diferencias
Comando	Descripci칩n
git log	Muestra el historial de commits
git log --oneline	Muestra el historial resumido (una l칤nea por commit)
git log --graph	Muestra el historial con un gr치fico de ramas
git diff	Muestra diferencias entre archivos modificados y el 칰ltimo commit
git diff <commit1> <commit2>	Compara cambios entre dos commits
Deshacer Cambios
Comando	Descripci칩n
git restore <archivo>	Descarta cambios en un archivo modificado (antes git checkout -- <archivo>)
git reset --hard HEAD	Elimina todos los cambios locales no guardados (춰Cuidado! Es destructivo)
git revert <commit>	Crea un nuevo commit que deshace los cambios de un commit anterior
Etiquetas (Tags)
Comando	Descripci칩n
git tag	Lista todas las etiquetas
git tag -a v1.0 -m "Versi칩n 1.0"	Crea una etiqueta anotada
git push origin --tags	Sube etiquetas al repositorio remoto
Otros Comandos 칔tiles
Comando	Descripci칩n
git stash	Guarda cambios temporales sin hacer commit
git stash pop	Recupera los cambios guardados con stash
git cherry-pick <commit>	Aplica un commit espec칤fico de otra rama
Consejos Adicionales
Usa git help <comando> para ver la ayuda de un comando espec칤fico.

Siempre verifica git status antes y despu칠s de realizar cambios.

Si trabajas con repositorios remotos, git pull antes de git push para evitar conflictos.

쯅ecesitas m치s detalles sobre alg칰n comando en particular? 游땕